德美促中共放劉霞出國

2018年04月28日

德美促中共放劉霞出國

諾貝爾和平獎得主劉曉波去年7月病逝後，其遺孀劉霞（圖）一直被當局軟禁。據中資背景英文《南華早報》披露，德國和美國再次呼籲，要求中共當局釋放劉霞並允她出國。報道另引消息稱，此事件遠超出中共外交或公安部控制範圍，而由更高層官員處理。

超出外交部或公安部控制

德國駐華大使柯慕賢（Michael Clauss）接受該報記者訪問表示，希望劉霞能獲迅速而積極的結果，「我們希望劉霞能夠行動自由，並能隨心所欲地旅行。這是德國長期關注的問題，如果她希望前來，德國會歡迎她。」美駐華大使館發言人在一份聲明中也表示，華盛頓對劉霞深表關切，「美國繼續呼籲中國當局取消對劉霞行動及通訊上的限制，在她願意情況下允許她離開中國」。報道引消息稱，劉霞一案遠超出外交部或公安部的控制範圍，「實際上是由更高層負責」。

中國外交部過往在記者會上多次被問到劉霞去向。去年12月劉曉波生忌當日，外交部發言人華春瑩被問到劉霞能否出國時稱，劉霞是自由的；惟有關說法未獲證實。另一名發言人陸慷也稱，劉霞是中國國民，依法享有一切自由。路透社日前引知情人士透露，中共當局一直延遲與西方政府商討讓劉霞出國事宜。報道又引述有份參與游說工作的外交人員表示，對劉霞能夠在短期內獲釋出國不感樂觀。

路透社/德國之聲中文網

上一則
莫迪訪華 一日六度晤習

下一則
IT業新福利招攬人才 開創另類奇職 美女「鼓勵師」 為程式員減壓

厲害了

一個超級大倒退既國家，會放既機率比鄧肛胡時期更低

洗頭艇

五毛#99568Me係鬼仔大頭相

五毛戚繼光